<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="action_settings">সেটিংস</string>
    <string name="app_name">NoteThePad</string>
    <string name="build_format">বিল্ড %1$s</string>
    <string name="content_description_google_signin">গুগল সাইন ইন</string>
    <string name="error_signin">সাইন ইন করার সময় ত্রুটি ঘটেছে, আবার চেষ্টা করুন!</string>
    <string name="next">পরবর্তী</string>
    <string name="previous">পূর্ববর্তী</string>
    <string name="version_format">সংস্করণ %1$s</string>

    <string name="help_and_feedback_title">সাহায্য এবং প্রতিক্রিয়া</string>
    <string name="help_section_header">কীভাবে করব…</string>
    <string name="feedback_section_header">প্রতিক্রিয়া</string>
    <string name="help_email_us_title">আমাদের ইমেল করুন</string>
    <string name="help_email_us_subtitle">mintanables@gmail.com</string>
    <string name="help_rate_us_title">প্লে স্টোরে রেট দিন</string>
    <string name="help_rate_us_subtitle">আপনার মতামত জানান</string>
    <string name="feedback_email_subject">NoteThePad প্রতিক্রিয়া</string>
    <string name="msg_no_email_app">এই ডিভাইসে কোনও ইমেল অ্যাপ্লিকেশন পাওয়া যায়নি</string>
    <string name="msg_no_play_store">প্লে স্টোর উপলব্ধ নেই</string>
    <string name="help_item_create_note_title">একটি নোট তৈরি করুন</string>
    <string name="help_item_create_note_steps">নোট স্ক্রিনে ভাসমান + বোতামটি ট্যাপ করুন।\nএকটি শিরোনাম লিখুন এবং কন্টেন্ট ফিল্ডে টাইপ করা শুরু করুন।\nপিছনের তীরটি টিপুন — আপনার নোট স্বয়ংক্রিয়ভাবে সংরক্ষিত হবে।</string>
    <string name="help_item_checklist_title">একটি চেকলিস্ট নোট তৈরি করুন</string>
    <string name="help_item_checklist_steps">একটি নোট খুলুন বা তৈরি করুন।\nনীচের অ্যাকশন বারে চেকবক্স আইকনটি ট্যাপ করুন।\nচেকলিস্ট টগলটি সক্ষম করুন।\nপ্রতিটি আইটেম তার নিজস্ব লাইনে টাইপ করুন এবং এটি চেক অফ করতে বক্সে ট্যাপ করুন।</string>
    <string name="help_item_rich_text_title">টেক্সট ফরম্যাট করুন (বোল্ড, ইটালিক, বুলেট)</string>
    <string name="help_item_rich_text_steps">কন্টেন্ট স্পেসে টেক্সট নির্বাচন করুন।\nনীচের অ্যাকশন বারে টেক্সট ফরম্যাটিং আইকনটি ক্লিক করুন।\nটেক্সট ফরম্যাটিং টুলবারটি নীচে প্রদর্শিত হবে।\nপ্রয়োগ করতে বোল্ড, ইটালিক, আন্ডারলাইন বা বুলেট লিস্টে ট্যাপ করুন।</string>
    <string name="help_item_attachments_title">ছবি, অডিও বা ভিডিও যুক্ত করুন</string>
    <string name="help_item_attachments_steps">একটি নোট খুলুন বা তৈরি করুন।\nনীচের অ্যাকশন বারে অ্যাটাচ (পেপারক্লিপ) আইকনটি ট্যাপ করুন।\nক্যামেরা, গ্যালারি, অডিও বা ভিডিও চয়ন করুন।\nমিডিয়াটি নোটের ইনলাইনে প্রদর্শিত হবে।</string>
    <string name="help_item_reminder_title">একটি নোটে রিমাইন্ডার সেট করুন</string>
    <string name="help_item_reminder_steps">একটি নোট খুলুন বা তৈরি করুন।\nনীচের অ্যাকশন বারে বেল (রিমাইন্ডার) আইকনটি ট্যাপ করুন।\nএকটি তারিখ এবং সময় চয়ন করুন।\nঅ্যালার্মটি নির্ধারিত করা হয়েছে এবং নোটে একটি রিমাইন্ডার ব্যাজ প্রদর্শিত হবে।</string>
    <string name="help_item_share_note_title">একটি নোট শেয়ার করুন</string>
    <string name="help_item_share_note_steps">আপনি যে নোটটি শেয়ার করতে চান সেটি খুলুন।\nতিনটি ডট সমৃদ্ধ মোর (More) মেনুতে ট্যাপ করুন।\nশেয়ার (Share) ট্যাপ করুন।\nযার মাধ্যমে শেয়ার করবেন সেই অ্যাপটি চয়ন করুন (ইমেল, মেসেজিং ইত্যাদি)।</string>
    <string name="help_item_collaborate_title">অন্যদের সাথে সহযোগিতা করুন</string>
    <string name="help_item_collaborate_steps">গুগল দিয়ে সাইন ইন করুন এবং সেটিংসে CloudSync সক্ষম করুন।\nনোটটি খুলুন এবং তিনটি ডট সমৃদ্ধ মোর (More) মেনুতে ট্যাপ করুন।\nকলাবোরেট (Collaborate) ট্যাপ করুন।\nসহযোগীর ইমেল লিখুন এবং আমন্ত্রণ পাঠান। আপনি একই ডায়ালগ থেকে সহযোগীদের অপসারণ করতে পারেন বা একটি শেয়ার করা নোট ছেড়ে যেতে পারেন।</string>
    <string name="help_item_ai_assistant_title">AI অ্যাসিস্ট্যান্ট ব্যবহার করুন</string>
    <string name="help_item_ai_assistant_steps">সেটিংসে AI অ্যাসিস্ট্যান্ট সক্ষম করুন (মডেল ডাউনলোডের প্রয়োজন)।\nএকটি নোট খুলুন এবং ম্যাজিক-ওয়ান্ড বোতামটি ট্যাপ করুন।\nএকটি অনুরোধ টাইপ করুন, অথবা কথা বলার জন্য মাইক্রোফোনে ট্যাপ করুন।\nঅ্যাসিস্ট্যান্ট সংক্ষিপ্ত করতে পারে, স্বয়ংক্রিয়ভাবে ট্যাগ করতে পারে, রিমাইন্ডার শিডিউল করতে পারে এবং আরও অনেক কিছু।</string>
    <string name="help_item_tags_title">ট্যাগ দিয়ে নোট সংগঠিত করুন</string>
    <string name="help_item_tags_steps">একটি নোট খুলুন এবং তিনটি ডট সমৃদ্ধ মোর (More) মেনুতে ট্যাপ করুন।\nঅ্যাড লেবেল (Add label) ট্যাপ করুন এবং একটি বিদ্যমান ট্যাগ চয়ন করুন বা একটি নতুন তৈরি করুন।\nট্যাগ দ্বারা ফিল্টার করা নোটগুলি ব্রাউজ করতে সাইড ড্রয়ার ব্যবহার করুন।</string>
    <string name="help_item_export_pdf_title">পিডিএফ হিসেবে একটি নোট এক্সপোর্ট করুন</string>
    <string name="help_item_export_pdf_steps">নোটটি খুলুন।\nতিনটি ডট সমৃদ্ধ মোর (More) মেনুতে ট্যাপ করুন।\nপিডিএফ হিসেবে এক্সপোর্ট (Export as PDF) ট্যাপ করুন।\nজেনারেট করা ফাইলটি কোথায় শেয়ার বা সেভ করবেন তা চয়ন করুন।</string>
    <string name="help_item_pin_widget_title">একটি নোটকে হোম-স্ক্রিন উইজেট হিসেবে পিন করুন</string>
    <string name="help_item_pin_widget_steps">নোটটি খুলুন।\nতিনটি ডট সমৃদ্ধ মোর (More) মেনুতে ট্যাপ করুন এবং পিন অ্যাজ উইজেট (Pin as widget) ট্যাপ করুন।\nহোম স্ক্রিনে প্লেসমেন্ট নিশ্চিত করুন।\nনোটটি একটি সিঙ্গেল নোট উইজেট হিসেবে প্রদর্শিত হবে।</string>
    <string name="help_item_backup_restore_title">গুগল ড্রাইভের মাধ্যমে ব্যাকআপ এবং রিস্টোর করুন</string>
    <string name="help_item_backup_restore_steps">সেটিংস খুলুন এবং গুগল দিয়ে সাইন ইন করুন।\nস্বয়ংক্রিয় ব্যাকআপ চালু করুন এবং একটি ফ্রিকোয়েন্সি চয়ন করুন।\nতাত্ক্ষণিক ব্যাকআপের জন্য ব্যাকআপ নাও (Backup Now) ব্যবহার করুন, অথবা পূর্ববর্তীটি পুনরুদ্ধার করতে রিস্টোর নাও (Restore Now) ব্যবহার করুন।</string>
    <string name="help_item_cloud_sync_title">ডিভাইস জুড়ে ক্লাউড সিঙ্ক সক্ষম করুন</string>
    <string name="help_item_cloud_sync_steps">সেটিংস বা ড্রয়ার থেকে গুগল দিয়ে সাইন ইন করুন।\nসেটিংসে CloudSync চালু করুন।\nআপনার নোটগুলি আপনার সাইন-ইন করা ডিভাইসগুলিতে রিয়েল টাইমে সিঙ্ক হয় (মিডিয়া সিঙ্ক হয় না)।</string>

    <string name="setting_delete_cloud_data_title">সমস্ত ক্লাউড ডেটা মুছুন</string>
    <string name="setting_delete_cloud_data_subtitle">আপনার নোটগুলি ক্লাউড সিঙ্ক এবং গুগল ড্রাইভের সমস্ত ব্যাকআপ থেকে সরান। এই ডিভাইসে স্থানীয়ভাবে সংরক্ষিত নোটগুলি রাখা হয়েছে।</string>
    <string name="dialog_delete_cloud_data_title">সমস্ত ক্লাউড ডেটা মুছবেন?</string>
    <string name="dialog_delete_cloud_data_description">এটি ক্লাউড সিঙ্ক (সুপাবেস) এবং গুগল ড্রাইভ থেকে আপনার নোট, ট্যাগ এবং ব্যাকআপগুলিকে স্থায়ীভাবে সরিয়ে দেয়। অন্য ব্যবহারকারীদের দ্বারা আপনার সাথে ভাগ করা নোট এবং এই ডিভাইসে স্থানীয়ভাবে সংরক্ষিত নোটগুলি প্রভাবিত হয় না। এটি পূর্বাবস্থায় ফেরানো যাবে না।</string>
    <string name="msg_cloud_data_deleted">ক্লাউড ডেটা মুছে ফেলা হয়েছে</string>

    <string name="option_paint">পেইন্ট</string>

    <string name="paint_clear_canvas">ক্যানভাস মুছুন</string>
    <string name="paint_clear_canvas_dialog_title">ক্যানভাস মুছবেন?</string>
    <string name="paint_clear_canvas_dialog_message">এটি আপনার আঁকা সবকিছু মুছে দেবে। এই কাজটি পূর্বাবস্থায় ফেরানো যাবে না।</string>
    <string name="btn_clear">মুছুন</string>
</resources>
