<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="action_settings">Cài đặt</string>
    <string name="app_name">NoteThePad</string>
    <string name="build_format">Bản dựng %1$s</string>
    <string name="content_description_google_signin">Đăng nhập Google</string>
    <string name="error_signin">Đã xảy ra lỗi khi đăng nhập, vui lòng thử lại!</string>
    <string name="next">Tiếp theo</string>
    <string name="previous">Trước đó</string>
    <string name="version_format">Phiên bản %1$s</string>

    <string name="help_and_feedback_title">Trợ giúp và Phản hồi</string>
    <string name="help_section_header">Cách để…</string>
    <string name="feedback_section_header">Phản hồi</string>
    <string name="help_email_us_title">Email cho chúng tôi</string>
    <string name="help_email_us_subtitle">mintanables@gmail.com</string>
    <string name="help_rate_us_title">Đánh giá trên Play Store</string>
    <string name="help_rate_us_subtitle">Cho chúng tôi biết ý kiến của bạn</string>
    <string name="feedback_email_subject">Phản hồi về NoteThePad</string>
    <string name="msg_no_email_app">Không tìm thấy ứng dụng email trên thiết bị này</string>
    <string name="msg_no_play_store">Play Store hiện không khả dụng</string>
    <string name="help_item_create_note_title">Tạo ghi chú</string>
    <string name="help_item_create_note_steps">Nhấn vào nút + nổi trên màn hình Ghi chú.\nNhập tiêu đề và bắt đầu nhập vào trường nội dung.\nNhấn mũi tên quay lại — ghi chú của bạn sẽ tự động được lưu.</string>
    <string name="help_item_checklist_title">Tạo ghi chú danh sách kiểm tra</string>
    <string name="help_item_checklist_steps">Mở hoặc tạo một ghi chú.\nNhấn vào biểu tượng hộp kiểm trên thanh hành động dưới cùng.\nBật nút chuyển đổi danh sách kiểm tra.\nNhập từng mục trên một dòng riêng biệt và nhấn vào hộp để tích chọn.</string>
    <string name="help_item_rich_text_title">Định dạng văn bản (đậm, nghiêng, gạch đầu dòng)</string>
    <string name="help_item_rich_text_steps">Chọn văn bản trong phần nội dung.\nNhấn vào biểu tượng Định dạng văn bản trên thanh hành động dưới cùng.\nThanh công cụ định dạng văn bản sẽ xuất hiện ở dưới cùng.\nNhấn vào Đậm, Nghiêng, Gạch chân hoặc Danh sách gạch đầu dòng để áp dụng.</string>
    <string name="help_item_attachments_title">Thêm hình ảnh, âm thanh hoặc video</string>
    <string name="help_item_attachments_steps">Mở hoặc tạo một ghi chú.\nNhấn vào biểu tượng đính kèm (kẹp giấy) trên thanh hành động dưới cùng.\nChọn Máy ảnh, Thư viện, Âm thanh hoặc Video.\nTệp đa phương tiện sẽ xuất hiện trực tiếp trong ghi chú.</string>
    <string name="help_item_reminder_title">Đặt lời nhắc cho ghi chú</string>
    <string name="help_item_reminder_steps">Mở hoặc tạo một ghi chú.\nNhấn vào biểu tượng chuông (lời nhắc) trên thanh hành động dưới cùng.\nChọn ngày và giờ.\nBáo thức được lên lịch và biểu tượng lời nhắc sẽ xuất hiện trên ghi chú.</string>
    <string name="help_item_share_note_title">Chia sẻ ghi chú</string>
    <string name="help_item_share_note_steps">Mở ghi chú bạn muốn chia sẻ.\nNhấn vào menu Thêm (ba dấu chấm).\nNhấn vào Chia sẻ.\nChọn ứng dụng để chia sẻ qua (email, tin nhắn, v.v.).</string>
    <string name="help_item_collaborate_title">Cùng cộng tác với người khác</string>
    <string name="help_item_collaborate_steps">Đăng nhập bằng Google và bật CloudSync trong Cài đặt.\nMở ghi chú và nhấn vào menu Thêm (ba dấu chấm).\nNhấn vào Cộng tác.\nNhập email của người cộng tác và gửi lời mời. Bạn có thể xóa người cộng tác hoặc rời khỏi ghi chú chung từ cùng một hộp thoại.</string>
    <string name="help_item_ai_assistant_title">Sử dụng Trợ lý AI</string>
    <string name="help_item_ai_assistant_steps">Bật Trợ lý AI trong Cài đặt (cần tải xuống mô hình).\nMở một ghi chú và nhấn vào nút đũa thần.\nNhập yêu cầu hoặc nhấn vào micrô để nói.\nTrợ lý có thể tóm tắt, tự động gắn thẻ, lên lịch lời nhắc và nhiều tính năng khác.</string>
    <string name="help_item_tags_title">Sắp xếp ghi chú bằng thẻ (tag)</string>
    <string name="help_item_tags_steps">Mở một ghi chú và nhấn vào menu Thêm (ba dấu chấm).\nNhấn vào Thêm nhãn và chọn một thẻ hiện có hoặc tạo thẻ mới.\nSử dụng ngăn kéo bên để duyệt các ghi chú được lọc theo thẻ.</string>
    <string name="help_item_export_pdf_title">Xuất ghi chú dưới dạng PDF</string>
    <string name="help_item_export_pdf_steps">Mở ghi chú.\nNhấn vào menu Thêm (ba dấu chấm).\nNhấn vào Xuất dưới dạng PDF.\nChọn nơi để chia sẻ hoặc lưu tệp đã tạo.</string>
    <string name="help_item_pin_widget_title">Ghim ghi chú làm tiện ích (widget) trên màn hình chính</string>
    <string name="help_item_pin_widget_steps">Mở ghi chú.\nNhấn vào menu Thêm (ba dấu chấm) và nhấn vào Ghim làm tiện ích.\nXác nhận vị trí trên màn hình chính.\nGhi chú sẽ xuất hiện dưới dạng tiện ích Ghi chú đơn.</string>
    <string name="help_item_backup_restore_title">Sao lưu và khôi phục qua Google Drive</string>
    <string name="help_item_backup_restore_steps">Mở Cài đặt và đăng nhập bằng Google.\nBật Sao lưu tự động và chọn tần suất.\nSử dụng Sao lưu ngay để sao lưu ngay lập tức hoặc Khôi phục ngay để khôi phục bản sao lưu trước đó.</string>
    <string name="help_item_cloud_sync_title">Bật đồng bộ hóa đám mây giữa các thiết bị</string>
    <string name="help_item_cloud_sync_steps">Đăng nhập bằng Google từ Cài đặt hoặc ngăn kéo.\nBật CloudSync trong Cài đặt.\nGhi chú của bạn được đồng bộ hóa theo thời gian thực trên các thiết bị đã đăng nhập (tệp đa phương tiện không được đồng bộ hóa).</string>

    <string name="setting_delete_cloud_data_title">Xóa tất cả dữ liệu đám mây</string>
    <string name="setting_delete_cloud_data_subtitle">Xóa các ghi chú của bạn khỏi CloudSync và tất cả các bản sao lưu khỏi Google Drive. Các ghi chú được lưu cục bộ trên thiết bị này vẫn được giữ lại.</string>
    <string name="dialog_delete_cloud_data_title">Xóa tất cả dữ liệu đám mây?</string>
    <string name="dialog_delete_cloud_data_description">Thao tác này sẽ xóa vĩnh viễn các ghi chú, thẻ và bản sao lưu của bạn khỏi CloudSync (Supabase) và Google Drive. Các ghi chú được chia sẻ với bạn bởi người dùng khác và các ghi chú được lưu cục bộ trên thiết bị này sẽ không bị ảnh hưởng. Thao tác này không thể hoàn tác.</string>
    <string name="msg_cloud_data_deleted">Đã xóa dữ liệu đám mây</string>

    <string name="option_paint">Vẽ</string>
</resources>
