<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="action_settings">Configurações</string>
    <string name="app_name">NoteThePad</string>
    <string name="build_format">Build %1$s</string>
    <string name="content_description_google_signin">Entrar com Google</string>
    <string name="error_signin">Ocorreu um erro ao fazer login, tente novamente!</string>
    <string name="next">Próximo</string>
    <string name="previous">Anterior</string>
    <string name="version_format">Versão %1$s</string>

    <string name="help_and_feedback_title">Ajuda e feedback</string>
    <string name="help_section_header">Como fazer…</string>
    <string name="feedback_section_header">Feedback</string>
    <string name="help_email_us_title">Envie-nos um e-mail</string>
    <string name="help_email_us_subtitle">mintanables@gmail.com</string>
    <string name="help_rate_us_title">Avalie na Play Store</string>
    <string name="help_rate_us_subtitle">Deixe-nos saber o que você acha</string>
    <string name="feedback_email_subject">Feedback do NoteThePad</string>
    <string name="msg_no_email_app">Nenhum aplicativo de e-mail encontrado neste dispositivo</string>
    <string name="msg_no_play_store">Play Store não disponível</string>
    <string name="help_item_create_note_title">Criar uma nota</string>
    <string name="help_item_create_note_steps">Toque no botão flutuante + na tela de Notas.\nInsira um título e comece a digitar no campo de conteúdo.\nPressione a seta para voltar — sua nota é salva automaticamente.</string>
    <string name="help_item_checklist_title">Criar uma nota de lista de verificação</string>
    <string name="help_item_checklist_steps">Abra ou crie uma nota.\nToque no ícone da caixa de seleção na barra de ações inferior.\nAtive a alternância da lista de verificação.\nDigite cada item em sua própria linha e toque na caixa para marcá-lo.</string>
    <string name="help_item_rich_text_title">Formatar texto (negrito, itálico, marcadores)</string>
    <string name="help_item_rich_text_steps">Selecione o texto no espaço de conteúdo.\nClique no ícone de formatação de Texto na barra de ações inferior.\nA barra de ferramentas de formatação de texto aparece na parte inferior.\nToque em Negrito, Itálico, Sublinhado ou Lista de Marcadores para aplicar.</string>
    <string name="help_item_attachments_title">Adicionar imagens, áudio ou vídeo</string>
    <string name="help_item_attachments_steps">Abra ou crie uma nota.\nToque no ícone de anexo (clipe de papel) na barra de ações inferior.\nEscolha Câmera, Galeria, Audio ou Vídeo.\nA mídia aparecerá em linha na nota.</string>
    <string name="help_item_reminder_title">Definir um lembrete em uma nota</string>
    <string name="help_item_reminder_steps">Abra ou crie uma nota.\nToque no ícone de sino (lembrete) na barra de ações inferior.\nEscolha uma data e hora.\nO alarme é agendado e um selo de lembrete aparece na nota.</string>
    <string name="help_item_share_note_title">Compartilhar uma nota</string>
    <string name="help_item_share_note_steps">Abra a nota que deseja compartilhar.\nToque no menu Mais (três pontos).\nToque em Compartilhar.\nEscolha o aplicativo para compartilhar (e-mail, mensagens, etc.).</string>
    <string name="help_item_collaborate_title">Colaborar com outras pessoas</string>
    <string name="help_item_collaborate_steps">Faça login com o Google e ative o CloudSync nas Configurações.\nAbra a nota e toque no menu Mais (três pontos).\nToque em Colaborar.\nInsira o e-mail do colaborador e envie o convite. Você pode remover colaboradores ou sair de uma nota compartilhada na mesma caixa de diálogo.</string>
    <string name="help_item_ai_assistant_title">Usar o Assistente de IA</string>
    <string name="help_item_ai_assistant_steps">Ative o Assistente de IA nas Configurações (requer o download do modelo).\nAbra uma nota e toque no botão da varinha mágica.\nDigite um comando ou toque no microfone para falar.\nO assistente pode resumir, marcar automaticamente, agendar lembretes e muito mais.</string>
    <string name="help_item_tags_title">Organizar notas com etiquetas (tags)</string>
    <string name="help_item_tags_steps">Abra uma nota e toque no menu Mais (três pontos).\nToque em Adicionar etiqueta e escolha uma etiqueta existente ou crie uma nova.\nUse a gaveta lateral para navegar pelas notas filtradas por etiqueta.</string>
    <string name="help_item_export_pdf_title">Exportar nota como PDF</string>
    <string name="help_item_export_pdf_steps">Abra a nota.\nToque no menu Mais (três pontos).\nToque em Exportar como PDF.\nEscolha onde compartilhar ou salvar o arquivo gerado.</string>
    <string name="help_item_pin_widget_title">Fixar nota como widget na tela inicial</string>
    <string name="help_item_pin_widget_steps">Abra a nota.\nToque no menu Mais (três pontos) e toque em Fixar como widget.\nConfirme o posicionamento na tela inicial.\nA nota aparece como um widget de Nota Única.</string>
    <string name="help_item_backup_restore_title">Backup e restauração via Google Drive</string>
    <string name="help_item_backup_restore_steps">Abra as Configurações e faça login com o Google.\nAtive o backup automático e escolha uma frequência.\nUse Fazer backup agora para um backup imediato ou Restaurar agora para recuperar um anterior.</string>
    <string name="help_item_cloud_sync_title">Ativar sincronização na nuvem entre dispositivos</string>
    <string name="help_item_cloud_sync_steps">Faça login com o Google nas Configurações ou na gaveta.\nAtive o CloudSync nas Configurações.\nSuas notas são sincronizadas em tempo real nos seus dispositivos conectados (mídia não é sincronizada).</string>

    <string name="setting_delete_cloud_data_title">Excluir todos os dados na nuvem</string>
    <string name="setting_delete_cloud_data_subtitle">Remova suas notas do CloudSync e todos os backups do Google Drive. Notas salvas localmente neste dispositivo são mantidas.</string>
    <string name="dialog_delete_cloud_data_title">Excluir todos os dados na nuvem?</string>
    <string name="dialog_delete_cloud_data_description">Isso remove permanentemente suas notas, tags e backups do CloudSync (Supabase) e do Google Drive. Notas compartilhadas com você por outros usuários e notas salvas localmente neste dispositivo não são afetadas. Esta ação não pode ser desfeita.</string>
    <string name="msg_cloud_data_deleted">Dados na nuvem excluídos</string>
</resources>
