<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="action_settings">Paramètres</string>
    <string name="app_name">NoteThePad</string>
    <string name="build_format">Build %1$s</string>
    <string name="content_description_google_signin">Connexion Google</string>
    <string name="error_signin">Une erreur est survenue lors de la connexion, réessayez !</string>
    <string name="next">Suivant</string>
    <string name="previous">Précédent</string>
    <string name="version_format">Version %1$s</string>

    <string name="help_and_feedback_title">Aide et commentaires</string>
    <string name="help_section_header">Comment…</string>
    <string name="feedback_section_header">Commentaires</string>
    <string name="help_email_us_title">Envoyez-nous un e-mail</string>
    <string name="help_email_us_subtitle">mintanables@gmail.com</string>
    <string name="help_rate_us_title">Noter sur le Play Store</string>
    <string name="help_rate_us_subtitle">Dites-nous ce que vous en pensez</string>
    <string name="feedback_email_subject">Commentaires sur NoteThePad</string>
    <string name="msg_no_email_app">Aucune application de messagerie trouvée sur cet appareil</string>
    <string name="msg_no_play_store">Play Store non disponible</string>
    <string name="help_item_create_note_title">Créer une note</string>
<string name="help_item_create_note_steps">Appuyez sur le bouton flottant + de l\'écran Notes.\nSaisissez un titre et commencez à taper dans le champ de contenu.\nAppuyez sur la flèche de retour — votre note est enregistrée automatiquement.</string>
    <string name="help_item_checklist_title">Faire une note de liste de contrôle</string>
<string name="help_item_checklist_steps">Ouvrez ou créez une note.\nAppuyez sur l\'icône de case à cocher dans la barre d\'action inférieure.\nActivez le bouton de liste de contrôle.\nSaisissez chaque élément sur sa propre ligne et appuyez sur la case pour le cocher.</string>
    <string name="help_item_rich_text_title">Formater le texte (gras, italique, puces)</string>
<string name="help_item_rich_text_steps">Sélectionnez le texte dans l\'espace de contenu.\nCliquez sur l\'icône de formatage de texte dans la barre d\'action inférieure.\nLa barre d\'outils de formatage de texte apparaît en bas.\nAppuyez sur Gras, Italique, Souligné ou Liste à puces pour appliquer.</string>
<string name="help_item_attachments_title">Ajouter des images, de l\'audio ou de la vidéo</string>
<string name="help_item_attachments_steps">Ouvrez ou créez une note.\nAppuyez sur l\'icône de pièce jointe (trombone) dans la barre d\'action inférieure.\nChoisissez Appareil photo, Galerie, Audio ou Vidéo.\nLe média apparaît directement dans la note.</string>
    <string name="help_item_reminder_title">Définir un rappel sur une note</string>
<string name="help_item_reminder_steps">Ouvrez ou créez une note.\nAppuyez sur l\'icône de cloche (rappel) dans la barre d\'action inférieure.\nChoisissez une date et une heure.\nL\'alarme est programmée et un badge de rappel apparaît sur la note.</string>
    <string name="help_item_share_note_title">Partager une note</string>
<string name="help_item_share_note_steps">Ouvrez la note que vous souhaitez partager.\nAppuyez sur le menu Plus (trois points).\nAppuyez sur Partager.\nChoisissez l\'application via laquelle partager (e-mail, messagerie, etc.).</string>
<string name="help_item_collaborate_title">Collaborer avec d\'autres</string>
<string name="help_item_collaborate_steps">Connectez-vous avec Google et activez CloudSync dans les Paramètres.\nOuvrez la note et appuyez sur le menu Plus (trois points).\nAppuyez sur Collaborer.\nSaisissez l\'e-mail du collaborateur et envoyez l\'invitation. Vous pouvez supprimer des collaborateurs ou quitter une note partagée depuis la même boîte de dialogue.</string>
<string name="help_item_ai_assistant_title">Utiliser l\'Assistant IA</string>
<string name="help_item_ai_assistant_steps">Activez l\'Assistant IA dans les Paramètres (nécessite le téléchargement d\'un modèle).\nOuvrez une note et appuyez sur le bouton de baguette magique.\nSaisissez une demande ou appuyez sur le microphone pour parler.\nL\'assistant peut résumer, baliser automatiquement, programmer des rappels et plus encore.</string>
    <string name="help_item_tags_title">Organiser les notes avec des balises</string>
    <string name="help_item_tags_steps">Ouvrez une note et appuyez sur le menu Plus (trois points).\nAppuyez sur Ajouter un libellé et choisissez une balise existante ou créez-en une nouvelle.\nUtilisez le tiroir latéral pour parcourir les notes filtrées par balise.</string>
    <string name="help_item_export_pdf_title">Exporter une note au format PDF</string>
    <string name="help_item_export_pdf_steps">Ouvrez la note.\nAppuyez sur le menu Plus (trois points).\nAppuyez sur Exporter au format PDF.\nChoisissez où partager ou enregistrer le fichier généré.</string>
<string name="help_item_pin_widget_title">Épingler une note en tant que widget sur l\'écran d\'accueil</string>
<string name="help_item_pin_widget_steps">Ouvrez la note.\nAppuyez sur le menu Plus (trois points) et appuyez sur Épingler en tant que widget.\nConfirmez l\'emplacement sur l\'écran d\'accueil.\nLa note apparaît sous la forme d\'un widget Note unique.</string>
    <string name="help_item_backup_restore_title">Sauvegarder et restaurer via Google Drive</string>
    <string name="help_item_backup_restore_steps">Ouvrez les Paramètres et connectez-vous avec Google.\nActivez la sauvegarde automatique et choisissez une fréquence.\nUtilisez Sauvegarder maintenant pour une sauvegarde immédiate, ou Restaurer maintenant pour récupérer une version précédente.</string>
    <string name="help_item_cloud_sync_title">Activer la synchronisation cloud sur tous les appareils</string>
    <string name="help_item_cloud_sync_steps">Connectez-vous avec Google depuis les Paramètres ou le tiroir.\nActivez CloudSync dans les Paramètres.\nVos notes se synchronisent en temps réel sur vos appareils connectés (les médias ne sont pas synchronisés).</string>

    <string name="setting_delete_cloud_data_title">Supprimer toutes les données cloud</string>
    <string name="setting_delete_cloud_data_subtitle">Supprimez vos notes de CloudSync et toutes les sauvegardes de Google Drive. Les notes enregistrées localement sur cet appareil sont conservées.</string>
    <string name="dialog_delete_cloud_data_title">Supprimer toutes les données cloud ?</string>
    <string name="dialog_delete_cloud_data_description">Ceci supprime définitivement vos notes, étiquettes et sauvegardes de CloudSync (Supabase) et Google Drive. Les notes partagées avec vous par d\'autres utilisateurs et les notes enregistrées localement sur cet appareil ne sont pas affectées. Cette action est irréversible.</string>
    <string name="msg_cloud_data_deleted">Données cloud supprimées</string>
</resources>
