<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="action_settings">Ajustes</string>
    <string name="app_name">NoteThePad</string>
    <string name="build_format">Compilación %1$s</string>
    <string name="content_description_google_signin">Inicio de sesión con Google</string>
    <string name="error_signin">Error al iniciar sesión, ¡inténtalo de nuevo!</string>
    <string name="next">Siguiente</string>
    <string name="previous">Anterior</string>
    <string name="version_format">Versión %1$s</string>

    <string name="help_and_feedback_title">Ayuda y comentarios</string>
    <string name="help_section_header">Cómo…</string>
    <string name="feedback_section_header">Comentarios</string>
    <string name="help_email_us_title">Envíanos un correo electrónico</string>
    <string name="help_email_us_subtitle">mintanables@gmail.com</string>
    <string name="help_rate_us_title">Califica en Play Store</string>
    <string name="help_rate_us_subtitle">Cuéntanos qué piensas</string>
    <string name="feedback_email_subject">Comentarios sobre NoteThePad</string>
    <string name="msg_no_email_app">No se encontró ninguna aplicación de correo electrónico en este dispositivo</string>
    <string name="msg_no_play_store">Play Store no disponible</string>
    <string name="help_item_create_note_title">Crear una nota</string>
    <string name="help_item_create_note_steps">Toca el botón flotante + en la pantalla de Notas.\nIngresa un título y comienza a escribir en el campo de contenido.\nPresiona la flecha de retroceso — tu nota se guarda automáticamente.</string>
    <string name="help_item_checklist_title">Hacer una nota de lista de verificación</string>
    <string name="help_item_checklist_steps">Abre o crea una nota.\nToca el icono de casilla de verificación en la barra de acciones inferior.\nActiva el interruptor de lista de verificación.\nEscribe cada elemento en su propia línea y toca la casilla para marcarlo.</string>
    <string name="help_item_rich_text_title">Formatear texto (negrita, cursiva, viñetas)</string>
    <string name="help_item_rich_text_steps">Selecciona el texto en el espacio de contenido.\nHaz clic en el icono de formato de texto en la barra de acciones inferior.\nLa barra de herramientas de formato de texto aparecerá en la parte inferior.\nToca Negrita, Cursiva, Subrayado o Lista con viñetas para aplicar.</string>
    <string name="help_item_attachments_title">Añadir imágenes, audio o video</string>
    <string name="help_item_attachments_steps">Abre o crea una nota.\nToca el icono de adjunto (clip) en la barra de acciones inferior.\nElige Cámara, Galería, Audio o Video.\nEl archivo multimedia aparecerá dentro de la nota.</string>
    <string name="help_item_reminder_title">Establecer un recordatorio en una nota</string>
    <string name="help_item_reminder_steps">Abre o crea una nota.\nToca el icono de campana (recordatorio) en la barra de acciones inferior.\nElige una fecha y hora.\nLa alarma se programará y aparecerá una insignia de recordatorio en la nota.</string>
    <string name="help_item_share_note_title">Compartir una nota</string>
    <string name="help_item_share_note_steps">Abre la nota que deseas compartir.\nToca el menú Más de tres puntos.\nToca Compartir.\nElige la aplicación con la que deseas compartir (correo electrónico, mensajería, etc.).</string>
    <string name="help_item_collaborate_title">Colaborar con otros</string>
    <string name="help_item_collaborate_steps">Inicia sesión con Google y activa CloudSync en Configuración.\nAbre la nota y toca el menú Más de tres puntos.\nToca Colaborar.\nIngresa el correo electrónico del colaborador y envía la invitación. Puedes eliminar colaboradores o salir de una nota compartida desde el mismo diálogo.</string>
    <string name="help_item_ai_assistant_title">Usar el Asistente de IA</string>
    <string name="help_item_ai_assistant_steps">Activa el Asistente de IA en Configuración (requiere descargar un modelo).\nAbre una nota y toca el botón de varita mágica.\nEscribe una solicitud o toca el micrófono para hablar.\nEl asistente puede resumir, etiquetar automáticamente, programar recordatorios y más.</string>
    <string name="help_item_tags_title">Organizar notas con etiquetas</string>
    <string name="help_item_tags_steps">Abre una nota y toca el menú Más de tres puntos.\nToca Añadir etiqueta y elige una etiqueta existente o crea una nueva.\nUsa el panel lateral para navegar por las notas filtradas por etiqueta.</string>
    <string name="help_item_export_pdf_title">Exportar una nota como PDF</string>
    <string name="help_item_export_pdf_steps">Abre la nota.\nToca el menú Más de tres puntos.\nToca Exportar como PDF.\nElige dónde compartir o guardar el archivo generado.</string>
    <string name="help_item_pin_widget_title">Fijar una nota como widget en la pantalla de inicio</string>
    <string name="help_item_pin_widget_steps">Abre la nota.\nToca el menú Más de tres puntos y toca Fijar como widget.\nConfirma la ubicación en la pantalla de inicio.\nLa nota aparecerá como un widget de Nota Única.</string>
    <string name="help_item_backup_restore_title">Copia de seguridad y restauración a través de Google Drive</string>
    <string name="help_item_backup_restore_steps">Abre Configuración e inicia sesión con Google.\nActiva la Copia de seguridad automática y elige una frecuencia.\nUsa Realizar copia ahora para una copia inmediata, o Restaurar ahora para recuperar una anterior.</string>
    <string name="help_item_cloud_sync_title">Activar la sincronización en la nube en todos los dispositivos</string>
    <string name="help_item_cloud_sync_steps">Inicia sesión con Google desde Configuración o el panel lateral.\nActiva CloudSync en Configuración.\nTus notas se sincronizarán en tiempo real en tus dispositivos con sesión iniciada (los archivos multimedia no se sincronizan).</string>
</resources>
