<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="action_settings">Einstellungen</string>
    <string name="app_name">NoteThePad</string>
    <string name="build_format">Build %1$s</string>
    <string name="content_description_google_signin">Mit Google anmelden</string>
    <string name="error_signin">Fehler bei der Anmeldung, versuchen Sie es erneut!</string>
    <string name="next">Weiter</string>
    <string name="previous">Zurück</string>
    <string name="version_format">Version %1$s</string>

    <string name="help_and_feedback_title">Hilfe und Feedback</string>
    <string name="help_section_header">Anleitung…</string>
    <string name="feedback_section_header">Feedback</string>
    <string name="help_email_us_title">Schreiben Sie uns eine E-Mail</string>
    <string name="help_email_us_subtitle">mintanables@gmail.com</string>
    <string name="help_rate_us_title">Im Play Store bewerten</string>
    <string name="help_rate_us_subtitle">Sagen Sie uns Ihre Meinung</string>
    <string name="feedback_email_subject">NoteThePad Feedback</string>
    <string name="msg_no_email_app">Keine E-Mail-App auf diesem Gerät gefunden</string>
    <string name="msg_no_play_store">Play Store nicht verfügbar</string>
    <string name="help_item_create_note_title">Eine Notiz erstellen</string>
    <string name="help_item_create_note_steps">Tippen Sie auf die schwebende +-Schaltfläche im Notizen-Bildschirm.\nGeben Sie einen Titel ein und beginnen Sie im Inhaltsfeld zu schreiben.\nDrücken Sie den Zurück-Pfeil — Ihre Notiz wird automatisch gespeichert.</string>
    <string name="help_item_checklist_title">Eine Checklisten-Notiz erstellen</string>
    <string name="help_item_checklist_steps">Öffnen oder erstellen Sie eine Notiz.\nTippen Sie auf das Kontrollkästchen-Symbol in der unteren Aktionsleiste.\nAktivieren Sie den Schalter für die Checkliste.\nGeben Sie jedes Element in einer eigenen Zeile ein und tippen Sie auf das Kästchen, um es abzuhaken.</string>
    <string name="help_item_rich_text_title">Text formatieren (fett, kursiv, Aufzählung)</string>
    <string name="help_item_rich_text_steps">Wählen Sie den Text im Inhaltsbereich aus.\nKlicken Sie auf das Textformatierungs-Symbol in der unteren Aktionsleiste.\nDie Textformatierungs-Symbolleiste erscheint am unteren Rand.\nTippen Sie auf Fett, Kursiv, Unterstrichen oder Aufzählung, um sie anzuwenden.</string>
    <string name="help_item_attachments_title">Bilder, Audio oder Video hinzufügen</string>
    <string name="help_item_attachments_steps">Öffnen oder erstellen Sie eine Notiz.\nTippen Sie auf das Anhang-Symbol (Büroklammer) in der unteren Aktionsleiste.\nWählen Sie Kamera, Galerie, Audio oder Video.\nDas Medium erscheint direkt in der Notiz.</string>
    <string name="help_item_reminder_title">Eine Erinnerung für eine Notiz festlegen</string>
    <string name="help_item_reminder_steps">Öffnen oder erstellen Sie eine Notiz.\nTippen Sie auf das Glocken-Symbol (Erinnerung) in der unteren Aktionsleiste.\nWählen Sie ein Datum und eine Uhrzeit.\nDer Alarm ist geplant und ein Erinnerungs-Badge erscheint auf der Notiz.</string>
    <string name="help_item_share_note_title">Eine Notiz teilen</string>
    <string name="help_item_share_note_steps">Öffnen Sie die Notiz, die Sie teilen möchten.\nTippen Sie auf das Drei-Punkte-Menü für mehr Optionen.\nTippen Sie auf Teilen.\nWählen Sie die App aus, über die Sie die Notiz teilen möchten (E-Mail, Messenger usw.).</string>
    <string name="help_item_collaborate_title">Mit anderen zusammenarbeiten</string>
    <string name="help_item_collaborate_steps">Melden Sie sich mit Google an und aktivieren Sie CloudSync in den Einstellungen.\nÖffnen Sie die Notiz und tippen Sie auf das Drei-Punkte-Menü.\nTippen Sie auf Zusammenarbeiten.\nGeben Sie die E-Mail-Adresse des Partners ein und senden Sie die Einladung. Sie können Partner entfernen oder eine geteilte Notiz über denselben Dialog verlassen.</string>
    <string name="help_item_ai_assistant_title">Den KI-Assistenten verwenden</string>
    <string name="help_item_ai_assistant_steps">Aktivieren Sie den KI-Assistenten in den Einstellungen (erfordert den Download eines Modells).\nÖffnen Sie eine Notiz und tippen Sie auf die Zauberstab-Schaltfläche.\nGeben Sie eine Anfrage ein oder tippen Sie auf das Mikrofon, um zu sprechen.\nDer Assistent kann zusammenfassen, automatisch Tags vergeben, Erinnerungen planen und vieles mehr.</string>
    <string name="help_item_tags_title">Notizen mit Tags organisieren</string>
    <string name="help_item_tags_steps">Öffnen Sie eine Notiz und tippen Sie auf das Drei-Punkte-Menü.\nTippen Sie auf Label hinzufügen und wählen Sie ein bestehendes Tag aus oder erstellen Sie ein neues.\nVerwenden Sie das Seitenmenü, um Notizen gefiltert nach Tags zu durchsuchen.</string>
    <string name="help_item_export_pdf_title">Eine Notiz als PDF exportieren</string>
    <string name="help_item_export_pdf_steps">Öffnen Sie die Notiz.\nTippen Sie auf das Drei-Punkte-Menü.\nTippen Sie auf Als PDF exportieren.\nWählen Sie aus, wo die generierte Datei geteilt oder gespeichert werden soll.</string>
    <string name="help_item_pin_widget_title">Eine Notiz als Homescreen-Widget anpinnen</string>
    <string name="help_item_pin_widget_steps">Öffnen Sie die Notiz.\nTippen Sie auf das Drei-Punkte-Menü und dann auf Als Widget anpinnen.\nBestätigen Sie die Platzierung auf dem Homescreen.\nDie Notiz erscheint als Einzelnotiz-Widget.</string>
    <string name="help_item_backup_restore_title">Sichern und Wiederherstellen über Google Drive</string>
    <string name="help_item_backup_restore_steps">Öffnen Sie die Einstellungen und melden Sie sich mit Google an.\nSchalten Sie die automatische Sicherung ein und wählen Sie ein Intervall.\nWählen Sie Jetzt sichern für eine sofortige Sicherung oder Jetzt wiederherstellen, um eine vorherige wiederherzustellen.</string>
    <string name="help_item_cloud_sync_title">Cloud-Synchronisierung geräteübergreifend aktivieren</string>
    <string name="help_item_cloud_sync_steps">Melden Sie sich über die Einstellungen oder das Seitenmenü mit Google an.\nAktivieren Sie CloudSync in den Einstellungen.\nIhre Notizen werden in Echtzeit auf Ihren angemeldeten Geräten synchronisiert (Medien werden nicht synchronisiert).</string>

    <string name="setting_delete_cloud_data_title">Alle Cloud-Daten löschen</string>
    <string name="setting_delete_cloud_data_subtitle">Entfernen Sie Ihre Notizen aus CloudSync und alle Backups aus Google Drive. Lokal auf diesem Gerät gespeicherte Notizen bleiben erhalten.</string>
    <string name="dialog_delete_cloud_data_title">Alle Cloud-Daten löschen?</string>
    <string name="dialog_delete_cloud_data_description">Dies entfernt dauerhaft Ihre Notizen, Tags und Backups aus CloudSync (Supabase) und Google Drive. Notizen, die von anderen Benutzern mit Ihnen geteilt wurden, und lokal auf diesem Gerät gespeicherte Notizen sind nicht betroffen. Dies kann nicht rückgängig gemacht werden.</string>
    <string name="msg_cloud_data_deleted">Cloud-Daten gelöscht</string>

    <string name="option_paint">Malen</string>
</resources>
