<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="action_settings">सेटिंग्स</string>
    <string name="app_name">NoteThePad</string>
    <string name="build_format">बिल्ड %1$s</string>
    <string name="content_description_google_signin">गूगल साइन इन</string>
    <string name="error_signin">साइन इन करते समय त्रुटि हुई, पुन: प्रयास करें!</string>
    <string name="next">अगला</string>
    <string name="previous">पिछला</string>
    <string name="version_format">संस्करण %1$s</string>

    <string name="help_and_feedback_title">सहायता और फीडबैक</string>
    <string name="help_section_header">कैसे करें…</string>
    <string name="feedback_section_header">फीडबैक</string>
    <string name="help_email_us_title">हमें ईमेल करें</string>
    <string name="help_email_us_subtitle">mintanables@gmail.com</string>
    <string name="help_rate_us_title">Play Store पर रेटिंग दें</string>
    <string name="help_rate_us_subtitle">हमें बताएं आप क्या सोचते हैं</string>
    <string name="feedback_email_subject">NoteThePad फीडबैक</string>
    <string name="msg_no_email_app">इस डिवाइस पर कोई ईमेल ऐप नहीं मिला</string>
    <string name="msg_no_play_store">Play Store उपलब्ध नहीं है</string>
    <string name="help_item_create_note_title">नोट बनाएं</string>
    <string name="help_item_create_note_steps">नोट्स स्क्रीन पर फ्लोटिंग + बटन को टैप करें।\nएक शीर्षक दर्ज करें और सामग्री क्षेत्र में टाइप करना शुरू करें।\nबैक एरो दबाएं — आपका नोट अपने आप सेव हो जाता है।</string>
    <string name="help_item_checklist_title">चेकलिस्ट नोट बनाएं</string>
    <string name="help_item_checklist_steps">कोई नोट खोलें या बनाएं।\nनीचे दिए गए एक्शन बार में चेकबॉक्स आइकन को टैप करें।\nचेकलिस्ट टॉगल चालू करें।\nप्रत्येक आइटम को अपनी लाइन पर टाइप करें और उसे चेक करने के लिए बॉक्स पर टैप करें।</string>
    <string name="help_item_rich_text_title">टेक्स्ट फॉर्मेट करें (बोल्ड, इटैलिक, बुलेट्स)</string>
    <string name="help_item_rich_text_steps">कंटेंट स्पेस में टेक्स्ट चुनें।\nनीचे दिए गए एक्शन बार में टेक्स्ट फॉर्मेटिंग आइकन पर क्लिक करें।\nटेक्स्ट फॉर्मेटिंग टूलबार नीचे दिखाई देगा।\nलागू करने के लिए बोल्ड, इटैलिक, अंडरलाइन, या बुलेट लिस्ट पर टैप करें।</string>
    <string name="help_item_attachments_title">फोटो, ऑडियो या वीडियो जोड़ें</string>
    <string name="help_item_attachments_steps">कोई नोट खोलें या बनाएं।\nनीचे दिए गए एक्शन बार में अटैच (पेपरक्लिप) आइकन को टैप करें।\nकैमरा, गैलरी, ऑडियो, या वीडियो चुनें।\nमीडिया नोट में इनलाइन दिखाई देगा।</string>
    <string name="help_item_reminder_title">नोट पर रिमाइंडर सेट करें</string>
    <string name="help_item_reminder_steps">कोई नोट खोलें या बनाएं।\nनीचे दिए गए एक्शन बार में बेल (रिमाइंडर) आइकन को टैप करें।\nतारीख और समय चुनें।\nअलार्म शेड्यूल हो गया है और नोट पर रिमाइंडर बैज दिखाई देता है।</string>
    <string name="help_item_share_note_title">नोट शेयर करें</string>
    <string name="help_item_share_note_steps">वह नोट खोलें जिसे आप शेयर करना चाहते हैं।\nथ्री-डॉट मोर (More) मेनू पर टैप करें।\nशेयर (Share) पर टैप करें।\nशेयर करने के लिए ऐप चुनें (ईमेल, मैसेजिंग, आदि)।</string>
    <string name="help_item_collaborate_title">दूसरों के साथ सहयोग करें</string>
    <string name="help_item_collaborate_steps">Google से साइन इन करें और सेटिंग्स में CloudSync सक्षम करें।\nनोट खोलें और थ्री-डॉट मोर (More) मेनू पर टैप करें।\nसहयोग (Collaborate) पर टैप करें।\nसहयोगी का ईमेल दर्ज करें और आमंत्रण भेजें। आप उसी डायलॉग से सहयोगियों को हटा सकते हैं या साझा नोट को छोड़ सकते हैं।</string>
    <string name="help_item_ai_assistant_title">AI असिस्टेंट का उपयोग करें</string>
    <string name="help_item_ai_assistant_steps">सेटिंग्स में AI असिस्टेंट सक्षम करें (मॉडल डाउनलोड की आवश्यकता है)।\nनोट खोलें और मैजिक-वैंड बटन पर टैप करें।\nकोई अनुरोध टाइप करें, या बोलने के लिए माइक्रोफ़ोन पर टैप करें।\nअसिस्टेंट सारांशित कर सकता है, ऑटो-टैग कर सकता है, रिमाइंडर शेड्यूल कर सकता है, और बहुत कुछ।</string>
    <string name="help_item_tags_title">टैग के साथ नोट्स व्यवस्थित करें</string>
    <string name="help_item_tags_steps">नोट खोलें और थ्री-डॉट मोर (More) मेनू पर टैप करें।\nलेबल जोड़ें (Add label) पर टैप करें और मौजूदा टैग चुनें या नया बनाएं।\nटैग द्वारा फिल्टर किए गए नोट्स को ब्राउज़ करने के लिए साइड ड्रॉर का उपयोग करें।</string>
    <string name="help_item_export_pdf_title">नोट को PDF के रूप में एक्सपोर्ट करें</string>
    <string name="help_item_export_pdf_steps">नोट खोलें।\nथ्री-डॉट मोर (More) मेनू पर टैप करें।\nPDF के रूप में एक्सपोर्ट (Export as PDF) पर टैप करें।\nचुनें कि जनरेट की गई फाइल को कहां शेयर या सेव करना है।</string>
    <string name="help_item_pin_widget_title">नोट को होम-स्क्रीन विजेट के रूप में पिन करें</string>
    <string name="help_item_pin_widget_steps">नोट खोलें।\nथ्री-डॉट मोर (More) मेनू पर टैप करें और विजेट के रूप में पिन करें (Pin as widget) पर टैप करें।\nहोम स्क्रीन पर प्लेसमेंट की पुष्टि करें।\nनोट सिंगल नोट विजेट के रूप में दिखाई देता है।</string>
    <string name="help_item_backup_restore_title">Google Drive के माध्यम से बैकअप और रिस्टोर करें</string>
    <string name="help_item_backup_restore_steps">सेटिंग्स खोलें और Google से साइन इन करें।\nऑटोमैटिक बैकअप चालू करें और फ्रीक्वेंसी चुनें।\nतत्काल बैकअप के लिए अभी बैकअप लें (Backup Now) का उपयोग करें, या पिछले बैकअप को रिकवर करने के लिए अभी रिस्टोर करें (Restore Now) का उपयोग करें।</string>
    <string name="help_item_cloud_sync_title">डिवाइसों के बीच क्लाउड सिंक सक्षम करें</string>
    <string name="help_item_cloud_sync_steps">सेटिंग्स या ड्रॉर से Google के साथ साइन इन करें।\nसेटिंग्स में CloudSync चालू करें।\nआपके नोट्स आपके साइन-इन किए गए डिवाइसों पर रीयल टाइम में सिंक होते हैं (मीडिया सिंक नहीं होता है)।</string>

    <string name="setting_delete_cloud_data_title">सभी क्लाउड डेटा हटाएं</string>
    <string name="setting_delete_cloud_data_subtitle">अपने नोट्स को क्लाउड सिंक और Google ड्राइव के सभी बैकअप से हटा दें। इस डिवाइस पर स्थानीय रूप से सहेजे गए नोट्स सुरक्षित रहते हैं।</string>
    <string name="dialog_delete_cloud_data_title">सभी क्लाउड डेटा हटाएं?</string>
    <string name="dialog_delete_cloud_data_description">यह क्लाउड सिंक (Supabase) और Google ड्राइव से आपके नोट्स, टैग और बैकअप को स्थायी रूप से हटा देता है। अन्य उपयोगकर्ताओं द्वारा आपके साथ साझा किए गए नोट्स और इस डिवाइस पर स्थानीय रूप से सहेजे गए नोट्स प्रभावित नहीं होते हैं। इसे पूर्ववत नहीं किया जा सकता।</string>
    <string name="msg_cloud_data_deleted">क्लाउड डेटा हटा दिया गया</string>

    <string name="option_paint">पेंट</string>
</resources>
